喺英國控制香港 IB Account 買美股

請問 ching, 如果人在英國，控制香港 IB Account 買美股，咁駛唔駛俾英國政府收 Capital gain tax?
如果收，係計賣出咗嘅股票所賺嘅錢去計？定係每年報稅時 re-value 咁計？係會自己報稅時報咁？

多謝解答。

法律上你係 UK resident 全球收入都要計稅

你咩國籍

不過人在英國 tax status 都可以係 non-resident

住唔夠半年？

你要改W8

代人問，朋友諗緊下年 BNO 移民英國

Whether you’re UK resident usually depends on how many days you spend in the UK in the tax year (6 April to 5 April the following year).
You’re automatically resident if either:
you spent 183 or more days in the UK in the tax year
your only home was in the UK - you must have owned, rented or lived in it for at least 91 days in total - and you spent at least 30 days there in the tax year
You’re automatically non-resident if either:
you spent fewer than 16 days in the UK (or 46 days if you have not been classed as UK resident for the 3 previous tax years)
you work abroad full-time (averaging at least 35 hours a week) and spent fewer than 91 days in the UK, of which no more than 30 were spent working

我個人答案是要交稅。
英國比BNO入去，正正經經交稅是必要的。

有免稅額，除非你玩好大..
不過報就照報左先，交未必駛交既

開間香港公司嚟玩

要交都明，但想明白個計法。

因為有另一啲朋友都講過話移民咗英國，都唔好喺英國買美股或港股，要喺就喺 香港 account 買話啲稅會平啲。但係想知到個計法同詳情比較下。

去英國政府網睇，過了免稅第一階是20%，之後唔記得

如果唔會帶入英國境內用既投資收入唔使比capital gain tax

正式嚟講！你需要主動申報你在香港的股票賣出升值

呢個係remittance basis
好似有限年數同埋有其他影響